關西8天遊

本身我地1月買咗9月中既機票，因為某d 原因cancel 咗 airbnb 退得一半
點知兩個星期前夾到時間去8日旅行，於是重新book過機票酒店，未出發已經荷包穿lon

成個行程都係亂plan
day1: 1235 hkg-> 關西機場 5:35
我地搭peach, delay 左少少，搭車前去lawson買咗少少野食

之前買左5 day 關西廣域pass

今朝搭左haruka 先去大阪天王寺，我地

阿 唔小心按咗發佈，依家等緊睇煙花我慢慢打埋先

Lm

今朝先去咗天王寺問朋友借屋訓陣覺
之後好hea 食咗松屋，果然好窮

食左就去搭jr,出發去和歌山

好彩有位坐，都要去成個幾鐘
我地去和歌山岩出花火大會，去到酒店check in 完又要搭jr
架車好似等咗好耐先開，等到個人好呆

今日星期六但都好多學生

去到船戶站落車行左十分鐘就到了
沿途有風都行得幾舒服，而且都天氣好，今朝個天好黑真心好驚落雨

個場好似做緊工程，d 地係未整好，不過行入d 就見到有好多攤檔
d 攤檔都幾多但好重複，本身想玩抽獎，但我地我張5000yen,佢話無錢找所以就一陣先算

行咗一次就買咗杯雪糕同大阪燒
中伏

依個200yen. 好似雪芭都唔係雪糕既
死甜，我地食咗兩啖就頂唔順放棄

好咸，好後悔同一檔買兩樣野

依家坐定定等緊放煙花，坐低咗就唔願郁

附近小朋友好得意
btw 其實我想問大家和歌山有咩好食架？
求推薦，或者大阪京都神戶既野食都可以推薦下，thank you

冇啦？

冇啦?

岩先忍受唔住肚餓，決定比多次機會d 攤檔
又買野食

依d 正常好多，魷魚同d 蛋糕仔都唔錯

放煙花前幾個鐘場內一直播音樂，後尾有人唱歌，大家可以出去圍圈跳舞

都幾熱鬧幾正，雖然隻舞只係不停擰左擰右，但係比我感覺大人細路都好enjoy 個活動

差唔多8點就放煙花啦，同之前試放既方向唔同，要立即移動身體同腳架
一開始幾得意會有d message hanabi, mc 會講一段野之後先發一下煙花
記得有段好似係講媽媽我愛你之類既意思，個煙花係心心型
有個好似係講同d 學生講讀書加油，我估可能係d sponsor 既message 掛
講完幾個就正式
依個花火大會唔算大型，得3千枚煙花，香港通常幾萬，所以依次d 煙花唔會同時放好多枚，畫面係幾單調，不過當體驗下日本人既活動都ok, 好多local, 大家睇完煙花會拍手 我中意

離開時勁多人走，所以唔敢去船戶驚上唔到車
行左廿分鐘去岩山站，沿途一直只幾個人同路 幾驚行錯，好彩無事仲岩岩好有車，之後去到船戶見到多人到月台都企唔哂

依家返到和歌山駅，準備食今日第二餐lawson

如果仲有人睇，聽日先放煙花相同片（希望放到）
聽朝好似要去最南端既地方，所以食完要訓覺了

搭電車偷影 你真是未死過

推

留明

第一次打遊記，估唔到都有人睇，我會小心d 唔會亂影人架啦
依家放番琴日既相先
d 相主要用iphone影 ,本人攝影低手影得唔好請見諒

由白天等到黑天

[img]圖片網址 [/img]

d gif 係用片轉檔，會濛左，亦唔知擺唔擺到，擺唔到我會再po過

Help push

10月去關西 留明

我都係

搵間小旅館住番晚一泊二食，好好feel

係咪痴線

搭長途車又有時間update 下

琴晚走既情況，好多人都住附近，所以唔係塞咗好耐

琴晚番到和歌山已經9:30,最後又食lawson
早餐

支透明茶睇其他人既post 認得所以買咗，幾好飲係檸檬茶味，卷蛋好味雖然好多cream 但唔覺得'漏'

晚餐

買左杯面同便當，睇住one piece 食

仲買左個minions 袋，琴晚又攰又餓無為意原來成千一yen, 今朝睇單先發現
不過花火大會無玩到抽minions 當補番數哈哈，都開心既

仲買咗akb 新聞睇 希望今次抽到公演睇

watanabe 最高 全部渡辺我都推

你的名字杯面係幫朋友買既手信，買果時得番一個唔知好唔好食

琴晚我地住咗一晚和歌山城市酒店，好近jr ，價錢大概$900 包早餐(上星期先book)

係咩野？ 我可能尾2果日會去行街

出動到5日JR咁勁

屌你

好似9000yen 一張？

呢幾日仲會去邊

我都想試下，有冇邊間正

兩日京都，一日神戶，兩日半大阪（一日係usj)

你真係乞兒嚟

上面啲相用咩機影

關西 好掛住
上次無去和歌山
BTW煙花影得好靚呀真係

下個禮拜出發留名

我之前都係亂咁響jalan度book過兩間，都係京都三千院既，只要唔好揀大間既通常都好friendly，另外旅館夠細接待中國人機會比較低，對外國人華人態度都會比較好，但最好識少量日文，或者拿定個Google translate幫拖

hello
我有睇你d 故架
不過我同男朋友去就唔希望佢識到其他女仔啦哈哈
你下次都可以去下和歌山，當鐵道遊

(wa 凍gay廉入咗黎 我好興奮阿 )

男朋友影既，相機係sony a6000
原來用app過相好方便，所以放少d我影既手殘相

今次窮遊阿，住大阪頹酒店咋，下次有機會會試下

我地星期二先買張pass, 得番egl 有啱日子既pass 賣（$1306/2張）
不過張pass 係會比jr 職員cup 日期印，張pass 本身無日子，都唔明點解其他地方買唔到26號既pass

day 2 sunday
訓到8 點，附近都無咩好食，食酒店早餐都ok,食得飽既

之後就番上樓執喼，check out

我地琴日去咗潮岬燈塔，之後去兩日京都同神戶，我地plan 哂行程先發現買5 day pass 係fit 哂，好方便

琴日仍然天氣好，一出酒店見到甘好天成個人都hyper mode, 不過我知香港打風，大家小心
星期日都仲見到學生，不過我唔敢影人啦，唔好比負皮我啦

搭去串本既車程要兩個鐘多d,張pass 今次來回已經回本了

12:23 到串本啦，我地搭12:35果架觀光巴士（200yen)去潮岬就差唔多一點了

我地之前都諗左好耐到底stay 觀潮幾耐好，因為我地想食埋飯先搭車走但又唔知會唔會好多野玩
option 1: 留1小時，搭2:07巴士，2:24回到串本駅，搭3:12 jr (等40分鐘）
option 2: 留2小時，搭3:02巴士，3:19回到串本駅，搭4:30 jr (等50分鐘）

去到潮岬了，要比200 yen 入場

上到最頂影下個海甘，其實真係無野玩架（我地預咗），星期日都無人黎，唔中意同人逼可以黎下哈哈，係個超冷門旅遊觀光點，男朋友想黎我又無咩所謂，傳說中既燈塔好似好遠我地無去

上面係超好風，影完一大輪，個頭亂到顛咗，不過無其他野玩，所以我地決定做快閃團留一個鐘算

我地大概影左廿分鐘就去咗隔離食堂食飯，原來都幾多人食，可能附近d 居民都會黎食飯掛
望下餐牌先，見到個三層burger 好過癮想食，點知個價係包埋入場卷，我地已經入完場既人係唔會有得退 所以覺得有d 唔抵就無叫到，轉咗叫吞拿魚天丼，男朋友就食吞拿魚刺身飯

買完餐卷就一點半左右，坐低見到好多人入去間屋仔度，於是我地又想去望下

質素一般，快快手1:45食完

落一層係賣souvenir , 不過我覺得應該會貴d 所以無買

男朋友突然肚痛去toilet，塞咗相機比我去屋仔度
影番轉頭先

屋仔唔遠，不過行行下就到屋仔聽到佢在後面叫我跑過去佢度，原來佢買咗蜜柑雪糕，不過。。。。
個雪糕溶哂
佢話一出黎太曬個雪糕就溶咗，有一半要跌佢用手接住，成手都係雪糕

我地食唔切，事後發現電話相機自拍棍都滴到雪糕，滴落衫度擦唔走

杯雪糕其實好好味，我覺得似蘋果味多d, 可能戶外食唔合適

行番去間屋仔原來係cafe, 拎住杯溶既雪糕已經好手忙腳亂，而且就快走所以唔入去嚕，行到最邊位影多幾張相就算
影影下見到有車到落緊客，明明未夠鐘不過我地太驚佢走咗，於是傻下傻下跑番過去車站，順便扔咗個雪糕真係溶哂好慘
跑到去架車上緊客了，有驚無險完成一小時潮岬觀光，有d 無聊但又幾好笑又開心，天氣好好影相好正

搭巴士時我地討論仲食唔食雪糕好，男朋友話驚再發生事故，我話就係想食雪糕一定要食到，唔應該驚哈哈
所以我地去到串本駅又買左雪糕

好彩無跌落地，順利食完yeah,大滿足

等到好無聊，見到可能有得搭熊貓車

最後係普通車，bye 串本

上咗jr訓到落車
返到和歌山駅我地打算搭下貴志川線果3架特別車

tama neko

第一日係車站已經見到架車好得意，開頭以為張pass 唔包，點知再check 清楚係用得，因為今晚要返大阪，我地想慳時間就打算搭一個站來回就算

第一架車到站啦，係我最想坐既玩具車

入面有櫃放咗d 玩具figure 之類，仲有扭蛋機

影完都未開車，覺得無咩特別我地改變主意唔上車，留係和歌山影埋下一架車就走

第二架係士多啤梨車，琴日就係見到佢啦，我好中意食士多啤梨，有士多啤梨圖案既物件都好中意，架車個樣超靚阿正正正

可惜係比玩具車更少野，好快影完

係月台扭咗兩個貓貓肉球

之後去酒店拎番個喼，離開和歌山了

甘就完左和歌山部分，旅程都過咗1/4, so far 都relax 開心，唔想時間過得甘快阿

甘你老母

有男朋友

男朋友有女朋友

好正

求助

依家自己一個人在天王寺
mio 同q's mall 收哂，附近有無地方仲未收可以行街架？ 我唔想坐cafe hea 阿

咁早收
收10:00?

去日本夜晚真係無野行
有時明知無野買都會去行驚安殿堂
因為無其他地方好去

唉，本身check 咗mio 開到11點
岩岩比男朋友老點，個人已經好攰就快發牌氣

好攰就番歸, 聽日早D出發啦

話時話點解會變左自己一個行街

男朋友去左邊

有男朋友陪仲正

你男朋友買雪糕嗰度好搞笑
好似好SWEET

特急見唔到熊貓列車?

佢同朋友去食個飯，放我去行陣街咋

仲有好多蝦碌野
同佢一齊咩係sweet 既

so far 仲未見到阿

係正架 平時係香港好少甘hea
訓係草地望住個靚天空真係好relax

行便利店可以行好耐

Me too

pish

lm

老母

個老母

如果大家知邊度有gloomy bear 暴力熊賣/夾，歡迎報料比我知阿，我知佢出咗新景品我好想要阿
我地已經去咗間夾公仔搵佢唔到

續day 2

由和歌山去到天王寺朋友屋企拎番個喼之後已經成8點，我地day 3要早起所以決定番酒店果邊食晚餐

我地搭subway 兩個站去谷町九丁目，之後行十五分鐘
又上又落佢一個人拎哂兩個喼
無佢我實死 ,我勉強可以拎到輕喼，上到樓梯但落唔到

(男朋友話要防止自爆，幫佢遮吓先）

酒店最近應該係近鐵上本町站，不過轉車都係要行，都係不了

我地book既酒店係上本町四葉酒店

因為我想住平d, 青旅都ok, 和歌山果間太貴啦
而男朋友就要求有獨立toilet, 依間酒店合乎我地既要求
間酒店係睇貝遊日本係likejapan 篇文先知
有興趣可以google睇下，基本上都係佢所寫甘，另外離開酒店係要交番key 比reception

影咗少少比大家睇睇，都有放d 地圖同旅遊 leaflet

房都算大，開到喼

個toilet 牆邊係有d 發mo, 都唔係好想留係toilet , 同埋要自備毛巾同牙膏牙刷沖涼液洗頭水

9 點鐘，餓到傻，落街搵野先

第一間見到既佳麗係lawson, sorry我真係唔想再揀你啦

酒店附近都有近鐵百貨但已經過咗營業時間
而lawson 真係好積極咁出現咗3間
之後仲有familymart
我唔認命阿

便利店以外既選擇有幾間居酒屋中華料理同三豐麵，三豐麵係我地plan 行程時睇過人地推薦，但我地睇tabelog 唔高分所以都唔係我地pocket list 入面，不過唔想食居酒屋同中華料理，所以最後都係入去
[img]

4 個份量都一樣價錢，實食得飽

我地叫咗大盛，我應該食咗一個麵既份量，其他就男朋友幫我食
ok
湯汁好重魚味都ok，主要食麵食飽你，睇相就知無餸食 自己覺得一般般

之後去aeon kyoho supermarket 行
d 飲品好大好平，我地都買咗支大水放酒店
點知佢有味架，係保礦力味，解唔到渴，大家見到透明飲品記得睇清楚先買啦，我day 1買咗支透明茶都無醒水望真好蠢

順手買d 水果同茶，買咗3千野食就番屋企

第3樣雪糕雪條類既glico 巨峰波波，其實我第一日都買咗，放係酒店打算出發去潮岬果時食，但和歌山間房係要插房卡先有電，所以我地離開房間食早餐果時佢系個無電既雪櫃溶咗
今次終於食到啦，但我食咗3粒就停咗，一黎太凍，牙好痛（敏感牙齒），二黎有另一樣野吸引我

個雪糕好好好好味架，好濃朱古力味，有d 朱古力脆片好正架，推推推

睇下電視hea 下，12點幾先訓覺，day 2 完了

間酒店好似都幾平

用app過相姐係唔洗wifii嗰啲?

申利:我11月毛去,有機會可以揾我

發晒毛

Btw....stay大阪8日咁多ge

三豐麵好正啵 不過我食拉麵唔係沾麵

我覺得都訓得舒服
其實兩星期前每晚先$260,上星期book 變咗$288

er,,, 電話connect 相機既wifi

我地見d 人都係食沾麵所以叫咗
三豐麵都多人推薦

唔係
day 1-2: 和歌山
day 3-5: 京都 (原先有日神戶但改咗）
day 6-8: 大阪

SOSAD佢個湯底好正架

oh, wifi 密碼連唔到既

Live jor，幾好睇

樓主失咗蹤

因為事前無打算打遊記，我已經用盡張cheap cheap 電話卡既data了
不過我依幾日有打draft, 希望等有wifi/番hk 後會update
間酒店wifi 只可以比十個人connect 我爭唔到阿

day3-5 京都part
day 3: 貴船，嵐山
day 4: 平安神宮，三十三間堂，河原町
day 5: 伏見稻荷千本鳥居，河原野

day 6:usj

留名

留名學野 十月自己去大阪

樓主去左邊

正 留名跟進

番咗hk 啦，終於有時間打遊記

day 3 行程都幾chur, 我地7點就起身梳洗
之前去lawson 買早餐， 中杯latte 好似180yen, 幾好飲，飲完已經食唔落個包

星期一早上搭車見到好多人返工，明顯搭車逼咗
話番行程先，我地一連三日去咗京都，去d比較熱門既旅遊景點
第一站去咗貴船流水麵
由上本町出發，要轉n 次車 (希望無打錯）
1, 搭一個站近鐵去鶴橋

2, 轉番jr搭環形線去大阪

3, 轉線去京都

4, 轉線去東福寺

5, 轉去出町柳搭電車

大獲啦去到出町柳已經9:45
我地目標係十點去到貴船排流水面，但10:01 先有車去貴船口，希望唔好排太後啦

等車時無野做，周圍望下先
隔離架車好似用某套animation 做主題，不過我地唔認識

影影下就有車，沿途風景都好靚架，我地專登揀咗對窗既座位，幾正架

成架電車都好爆，勁多人一齊落車，唔會唔識路

之後要轉巴士去貴船

差d 上唔到，最後逼咗上去，我地後面果家香港人上唔到

落咗巴士我地就不停往上行，不停聽到超多香港人話要食流水面
我（逼男朋友）相都唔影瘋狂極速前進，過完一個又一個
（我）激起了想食的心，進入忘我境界

10:45 行到去啦，排第2行，職員比咗個牌，等咗陣叫我地跟前面d 人去比錢，果下勁開心
點知比錢前唔收我地個牌，無位了，要等多round ,由天堂跌落地獄阿

到我地比錢，把扇係no.29

ooooooooooooh 有排等了
落樓梯去下層休息下先，最前面就係食流水面，中間係下 round standby 既人

其他人就坐最後

行到身水身汗係度hea 陣真係好舒服，好涼快，大自然既感覺
影下相同研究下既行程，其實係本身個plan 都chur chur 地，我地原先會想好早排到
plan 就希望11:30 就有得食，但現實係15號岩岩先上中間等
姐係有排等嚕

11:40 叫到我地可以上一級standby 了 yeah

其實每round 都好快完，standby 時自拍要影快d 好快就有得食

我地坐中間，個view 好正阿

我地用最近自己果條管道，通常都係最遠條管有麵先，見到就要準備出手

成個過程都好趕急

噢，夾唔到無得食

有時要夾兩下

同心合力一齊食面

last perfect get!

粉紅色係紫蘇藥味，好難食，反而普通素麵配汁係幾好味

overall 我覺得好好好好好好玩
我同男朋友都覺得值得去體驗 希望有下次
無論係同屋企人，同朋友定同另一半黎都會好開心，每人1300 yen 都算ok,
聽聞每人有十箸麵不過我地miss 都好多，所以食唔飽既
btw 綠茶蕨餅極級好味，我本身唔食綠茶食物，但我食完係有衝動想買好多食

十月好似有紅葉啦喎，羨慕

here

係咩 完全無留意過呢樣野添
諗緊去邊度好 仲未決定好